\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\pagenumbering{roman}
\begin{document}
\begin{center}
    \Large{\textbf{LỜI CẢM ƠN}}\\
\end{center}
\vspace{1cm}
Trước hết, em xin bày tỏ lòng biết ơn sâu sắc đến Phó giáo sư, Tiến sĩ Cao Tuấn Dũng, người đã trực tiếp hướng dẫn, định hướng và đồng hành cùng em trong suốt quá trình thực hiện đồ án tốt nghiệp. Với kiến thức chuyên môn sâu rộng, tư duy khoa học nghiêm túc và sự tận tâm trong giảng dạy, thầy đã giúp em từng bước tiếp cận đúng hướng nghiên cứu, hoàn thiện nội dung đồ án cả về mặt lý thuyết lẫn thực tiễn triển khai. Những góp ý kịp thời và những trao đổi mang tính định hướng của thầy không chỉ giúp em giải quyết các vấn đề cụ thể trong đồ án mà còn giúp em hình thành cách nhìn hệ thống và chặt chẽ hơn trong quá trình nghiên cứu và phát triển phần mềm. Sự hướng dẫn của thầy là yếu tố quan trọng giúp em hoàn thành đồ án này một cách nghiêm túc và có chiều sâu.

Em cũng xin gửi lời cảm ơn chân thành tới các thầy cô giảng viên tại Trường Đại học Công nghệ Thông tin và Truyền thông, Đại học Bách khoa Hà Nội, những người đã trang bị cho em nền tảng kiến thức chuyên môn vững chắc trong suốt quá trình học tập. Những kiến thức và phương pháp tư duy mà em tiếp thu được từ nhà trường là tiền đề quan trọng để em có thể thực hiện và hoàn thiện đồ án tốt nghiệp.

Cuối cùng, em xin bày tỏ lòng biết ơn tới gia đình, bạn bè và những người thân yêu, những người đã luôn động viên, hỗ trợ và tạo điều kiện thuận lợi để em có thể yên tâm học tập và hoàn thành đồ án đúng tiến độ. Sự quan tâm và khích lệ từ mọi người chính là nguồn động lực to lớn giúp em vượt qua những khó khăn trong quá trình học tập và nghiên cứu.

Mặc dù đã có nhiều cố gắng, nhưng trong quá trình thực hiện đồ án, chắc chắn không thể tránh khỏi những thiếu sót. Em rất mong nhận được sự góp ý và chỉ dẫn thêm từ thầy cô để đồ án được hoàn thiện hơn.
\end{document}