\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\begin{document}

\begin{center}
    \Large{\textbf{TÓM TẮT NỘI DUNG ĐỒ ÁN}}\\
\end{center}
\vspace{1cm}
Trong những năm gần đây, công nghệ chuỗi khối và tài sản số ngày càng được quan tâm và từng bước tiếp cận tới nhóm người dùng phổ thông. Trong đó, NFT nổi lên như một cơ chế cho phép gắn định danh và quyền sở hữu duy nhất cho các đối tượng số, mở ra nhiều ứng dụng trong lĩnh vực sáng tạo nội dung và sưu tầm tài sản số. Tuy nhiên, do đặc thù của công nghệ blockchain và Web3, quá trình tiếp cận và sử dụng các nền tảng giao dịch NFT vẫn còn nhiều rào cản đối với người dùng, đặc biệt là người mới, từ việc sử dụng ví điện tử, ký giao dịch, hiểu về phí giao dịch cho đến cách theo dõi và quản lý tài sản một cách nhất quán.

Xuất phát từ thực tiễn đó, đồ án tập trung nghiên cứu và xây dựng một website NFT marketplace theo hướng đơn giản hóa trải nghiệm sử dụng, đồng thời vẫn đảm bảo vận hành đầy đủ các luồng nghiệp vụ cốt lõi. Hệ thống cho phép người dùng kết nối ví, tạo bộ sưu tập, phát hành NFT, niêm yết và thực hiện giao dịch mua bán, cũng như quản lý tài sản và theo dõi thông tin liên quan trong cùng một nền tảng. Các thông tin phục vụ quá trình sử dụng và ra quyết định như giá, trạng thái NFT, lịch sử giao dịch và thống kê tổng quan được tổ chức và hiển thị theo cách trực quan, nhất quán.

Về mặt kỹ thuật, đồ án thực hành mô hình kết hợp giữa xử lý on-chain và lưu trữ off-chain, trong đó các thao tác liên quan đến quyền sở hữu và giao dịch được ghi nhận trên blockchain, còn dữ liệu phục vụ hiển thị, tìm kiếm và thống kê được quản lý ngoài chuỗi nhằm đảm bảo hiệu năng cho ứng dụng web. Thông qua việc triển khai hệ thống, đồ án không chỉ hướng tới xây dựng một mô hình NFT marketplace có thể vận hành các chức năng cơ bản, mà còn giúp người thực hiện tiếp cận và hiểu rõ hơn các vấn đề thực tiễn trong việc tích hợp Web2 và Web3, tổ chức dữ liệu, cũng như thiết kế hệ thống theo hướng dễ mở rộng và bảo trì.
\begin{flushright}
Sinh viên thực hiện\\
\begin{tabular}{@{}c@{}}
\textit{(Ký và ghi rõ họ tên)}
\end{tabular}
\end{flushright}

\end{document}